<resources>
    <string name="apiKey">AIzaSyDwCNaqWUmdhVxch8YqBDVWiwohGKLLH8Y</string>
    <string name="app_name">Borealys</string>
    <string name="hjem">Hjem</string>
    <string name="kart">Kart</string>
    <string name="info">Info</string>
    <string name="title_activity_maps">MapsActivity</string>
    <string name="navigate_to_settings">Navigate to settings</string>
    <string name="info_activity">Info Activity</string>
    <string name="title_activity_settings">SettingsActivity</string>
    <string name="kp_index">KP-index</string>
    <string name="v_rikon">Værikon</string>
    <string name="skydekke">Skydekke</string>
    <string name="ingen_data">Ingen data</string>
    <string name="din_posisjon">Din posisjon</string>


    <!-- Tekst til infosiden -->
    <string name="Nordlys">Generelt om nordlys</string>
    <string name="Grafinfo">Om grafen</string>
    <string name="Kpinfo">Om kp</string>
    <string name="nordlysInfo1">"Nordlys er et lysfenomen som oppstår når energirike partikler kommer fra Sola mot Jorda, og hender når elektroner og protoner kolliderer med gassene i atmosfæren. Atomer og molekyler i atmosfæren blir tilført energi som de sender ut igjen som lys.

Nordlys oppstår i den øvre polare atmosfæren, mellom 80 og 5000 kilometer over jordoverflaten.

Fargene på nordlys dekker hele området fra ultrafiolett til infrarødt. Fargene som forekommer blir bestemt av energinivået i partiklene og sammensetningen av atmosfæregassen.

Forekomst og intensitet av nordlys er styrt av aktivitet på Sola, mens Jordas magnetfelt og atmosfære bestemmer hvor nordlyset opptrer.
"
</string>
    <string name="nordlysInfo2">"Nordlys er betegnelsen for lysfenomenet på nordre halvkule. På den sørlige halvkule kalles fenomenet sørlys. En fellesbetegnelse for begge er polarlys.

Systematisk, vitenskapelig undersøkelse av nordlys startet på 1600-tallet. Fra 1880-tallet drev den norske fysikeren Kristian Birkeland med nordlysforskning.

Han formulerte den første fullstendige nordlysteorien og hans arbeid innledet den moderne nordlysforskningen."
    </string>
    <string name="nordlysInfo3">"Den sorte grafen fremviser skydekke for ditt område. Skydekke viser prosentdel av himmelen som er forventet dekket av skyer. Det er ønskelig å ha minst mulig skydekke for å se etter nordlys, men man kan fortsatt se lyset med høyt skydekke.

Den blå grafen viser kp-indeksen. Kp-indeks er et godt mål for sannsynligheten for at nordlys vil oppstå. Høyere kp-indeks gir bedre muligheter for å se nordlys. Kp-indeksen påvirkes også av hvilken breddegrad man befinner seg på, lengre nord trenger man lavere kp for å kunne se nordlyset. For eksempel vil kp på 1 være tilstrekkelig I Tromsø, mens man I Oslo vil trenge kp på 5.

Solnedgang er også viktig for å se nordlyset. Fordi solen lyser mye sterkere enn nordlyset, er det viktig at den har gått ned for å kunne se nordlys.

Grafen viser data for de kommende to dagene, da det ikke er mulig å forutse solstormer lenger frem i  tid. Dette kommer av at solstormer reiser fra sola i tre døgn før de når jorda."
</string>
    <string name="nordlysInfo4">"Appen bruker din posisjon til å fremvise skydekket I ditt område. Når himmelen er skyfri, og solen er nede, avhenger nordlyssannsynligheten av en relativ kp-indeks. Kp-indeksen avhenger dessuten av hvilken breddegrad du er ved.

Om kp-indeksen kun har en verdi på én, vil du for eksempel bare kunne se nordlys om du befinner deg 65 grader nord, som vist i nord på bildet under.

Dersom kp-indeksen er på 8, vil du kunne se nordlyset helt ned til London, som befinner seg på breddegrad 51"
</string>

    <string name="nordlysInfo5">"KP-indeks for ditt område:
Breddegrad: 48
Krever 9 kp
Breddegrad: 50
Krever 8 kp
Breddegrad: 52
Krever 7 kp
Breddegrad: 54
Krever 6 kp
Breddegrad: 56
Krever 5 kp
Breddegrad: 58
Krever 4 kp
Breddegrad: 60
Krever 3 kp
Breddegrad: 63
Krever 2 kp
Breddegrad: 65
Krever 1 kp"
</string>

</resources>
